612人道支援基金 - 法律支援計劃

【612人道支援基金 - 法律支援計劃】
(612 Humanitarian Relief Fund - Legal Assistance)

我們相信，每個人都享有及時得到法律意見及代表的權利。為此，612人道支援基金（下稱基金），會為牽涉在「反送中」修例抗議運動中的人士提供法律費用資助，以保障他們的權利。

基金在每宗個案上，都會樂於與求助人或他/她的律師商討，並會考慮各種特殊情況，在得到信託人批准的情況下盡量提供支援。

法律支援計劃全文：
(English version is included in the link above)

【申請方法】

被捕人士/被告可親自或授權律師向基金申請，請聯絡基金秘書處： case@612Fund.hk / 98456641 (Whatsapp/Telegram)。

【法律費用支援範疇】

1. 一般性質法律意見及諮詢
－ 舉辦講座，講解被捕後須知及法律諮詢

2. 被捕後支援 - 包括見律師、陪錄口供、陪搜屋
－ 經各被捕支援熱線求助，基金知悉義務律師不會收取任何費用
－ 如被捕人士有意自行聘任律師，建議事先查詢費用，基金將提供設上限的資助

3. 保釋金
－ 被捕人士/被告可以向基金借保釋金，於警察/法庭發還後歸還給基金
－ 如果被捕人士/被告沒有違反過保釋條件，警察/法庭將會於案件完結時（不論罪名是否成立）發還保釋金
－ 被捕/被告人親友可先暫時支付，之後才向基金借款。如有緊急需要，基金會視乎當時情況盡力安排即時借款

4. 保釋後(或拒絕擔保後)的法律諮詢費用定額資助

5. 裁判法庭提堂及答辯
－ 如非使用當值律師服務，將定額資助代表律師之費用

6. 高等法院保釋申請
－ 定額資助向高等法院申請保釋之律師費

7. 資助律師到監獄及羈留所探訪的法律費用

8. 正審
－ 資助法援分擔費
－ 資助法援申請被拒絕時的上訴開支
－ 法援申請被拒或有特殊理由不能接受法援者，基金將以法援律師費水平提供法律費用資助

9. 特殊需要
－ 協助向投訴警察科或監警會投訴
－ 被捕人士在醫院錄口供時需要律師在場
－ 民事索償或司法覆核的資助

唔係一直都幫緊嘅咩？

推

【申請方法】

被捕人士/被告可親自或授權律師向基金申請，請聯絡基金秘書處： case@612Fund.hk /
98456641 (Whatsapp/Telegram)。

有用要俾大家知

感謝提供文宣！！！！！！

pish

【申請方法】

被捕人士/被告可親自或授權律師向基金申請，請聯絡基金秘書處： case@612Fund.hk / 98456641 (Whatsapp/Telegram)。

幫手推

請幫手推資料

SUPPORT

721 811

幫手推....加油 我每個月出糧都會捐俾你地同星火 香港人唔會放棄每一個香港人 !!

push